6000筆直文書機

最近部ASUS TP300L壞壞哋，成日畫面定格，見都第四年過哂保養心思思想買過部
筆直6000內，主要文書用途，希望輕薄方便帶出街（而家部鐵好似差唔多2kg，拎出街麻麻），有時可能會用嚟上youtube，打到機就更好但唔特別要求
spec方面主要係想好過而家個部 i5-5200u實在太慢，洗咗機都仲係成日窒窒下
而家睇中咗 acer swift3 同 ausu vivobook s14

前者spec:
處理器: Intel® Core™ i5-8250U
作業系統: Windows 10 Home
記憶體: 8GB DDR4 2400MHz
儲存裝置: 128GB SSD + 1TB
顯示卡: Intel UHD Graphics 620
螢幕尺寸 (吋): 14
螢幕解析度: 1920 x 1080
觸控式螢幕: 不可以
螢幕技術: Acer ComfyView™ LCD IPS
鏡頭: 720P
音效: Acer Trueharmony
連線功能: 802.11ac, Bluetooth 4.0
電池續航力 (小時): 12
機身尺寸 (寬 x 深 x 高)(毫米): 323 x 18.7 x 228
重量 (公斤): 1.5
USB Type-C 插口: 1
USB插口: 3
HDMI插口: 1

後者spec:
處理器 Intel® Core™ i5-8250U processor 1.6 GHz (6M Cache, up to 3.4 GHz)
作業系統 Windows 10 (64bit)
記憶體 8GB LPDDR3
儲存裝置 256GB SATA3 M.2 SSD
顯示卡 Integrated Intel HD Graphics 620
螢幕尺寸 (吋) 14
螢幕解析度 1920 x 1080
觸控式螢幕 不可以
螢幕技術 防眩光
鏡頭 HD web camera
音效 Sonic Master
連線功能 Wi-Fi 802.11ac + Bluetooth 4.1 (Dual band) 1*1
電池續航力 (小時) 4
機身尺寸 (寬 x 深 x 高)(毫米) 328 x 14.8 x 226.5
重量 (公斤) 1.2
USB Type-C 插口 1
USB插口 2
HDMI插口 1

swift 3 我見行貨都有五千九，s14我用 credit card 係broadway 買就5698，性價比係咪算高？或者有冇其他推介？
用慣有touch mon 但見市面上2 in 1嘅機一係好貴一係個cpu效能唔得，打算自己插個airbar，各位巴打點睇？

大家覺得我嘅要求預6000呢個價位o唔ok？

前日新蛋有部lenovo flex 14 (Yoga 530) $4000 不過賣哂

另外sf314-52賣$4300

airbar 好煩 要成日帶出帶入

唔係我而家部asus係i5-5200u，嫌慢想換部8代i5

謝巴打
即上去睇，見有sf314-54，不過冇得揀色又好差緊啲 但個價係好吸引